class: center, middle
# Работа над проектом: Домашняя страница, формы регистрации и логина
---


### Задание №1: Темплэйт для домашней страницы
- Добавить в base.html футер
- Добавить темплэйт для домашней страницы
- Выделить в отдельный темлейт кусок вёрстки отвечающий за отрисовку обеда и через тэг include переиспользовать его на домашней странице и на странице недельного меню 
---


### Задание №2: Модель клиента
- Добавить модель клиента 
    - Client
        - phone - поле должно быть уникальным
        - user - OneToOneField с django.contrib.auth.models.User
---


### Задание №2: Форма регистрации
- Поправить вёрстку формы регистрации так чтобы она отправляла данные:
    - Внутрь формы вписать тэг csrf_token ([документация](https://docs.djangoproject.com/en/1.11/ref/csrf/))
    - Для полей формы дописать аттрибуты name
    - Добавить аттрибуты action и method для формы
- Написать вьюху обрабатывающую данные формы регистрации
    - Вьюха обрабатывает только метод POST
    - Вьюха проверяет наличие номера телефона, пароля и смс-кода, если нет какого-либо из полей, то возвращается ошибка
    - Вьюха проверяет наличие клиента, если клиент существует, то возвращается ошибка
    - Вьюха проверяет валидность введёного смс-кода, если он не валиден - ошибка (на данном этапе все смс коды будут считаться валидными)
    - Вьюха создаёт объекты User (User.objects.create_user) и Client (Client.objects.create), если не было ошибок на предыдущих шагах
    - Телефонный номер чистится от лишних символов (использовать модуль re): приходит - +7(917) 343-0264, в базу записывается 9173430264
    - После создания объектов вьюха логинит клиента с помощью функции django.contrib.auth.login и редиректит на домашнюю страницу
    - Возвращение ошибки - редирект на домашнюю страницу
---


### Задание №2: Форма логина
- Поправить вёрстку формы, по аналогии с формой регистрации
- Написать вьюху
    - Вьюха проверяет валидность введённых клиентом данных, логинит его и редиректит на домашнюю страницу, если данные не валидны, то возвращается ошибка
    - Для проверки аутентификации использовать функцию django.contrib.auth.authenticate ([документация](https://docs.djangoproject.com/en/1.11/topics/auth/default/))
    - Ошибки обрабатываются аналогично форме регистрации
---


### Задание №2: Показать клиенту что он залогинен
- В хедере вместо кнопки "Войти" отобразить кнопку "Личный кабинет"
- В футере отобразить кнопку "Выйти"
- Скрыть формы логина и регистрации
- Для проверки того что юзер залогинен в темплэйте можно использовать функции is_authenticated у объекта user
---


### Задание №4: Личный кабинет
- Добавить темплэйт и вьюху для личного кабинета
- На страницу личного кабинета нельзя попасть незалогиненным клиентам
- Список заказов захардкодить или сделать пустым
- Добавить форму для смены пароля и вьюху для обработки данных от этой формы
